《我的志願 － 警察？》

我叫盧萎衝，因為我塊面都幾有肉地，似隻沙皮，所以識我既朋友都叫我做 阿狗。你地唔好笑我個中文名，又「萎」，又「衝」，就以為我下面唔係好得，事實上，佢認真起上黎我自己都驚，雖然都無咩實戰經驗，有個「萎」字係因為我五行缺木，同埋我屋企人想我做個值得人信任、委託重任，有衝勁既男子漢。

不過，講就兇狠，做就碌撚，做左21年人，書又讀唔成，錢又唔多個，女又未溝到，你話我個人生係咪同鏗鏘集d隱青一撚樣。DSE 勉勉強強5科2 啦，
咁去讀個毅進course 啦，不過讀左乜撚就真係唔知啦，應該係教我工商管理既，點樣去用一個最BA 既笑容，去擴闊社交圈子既，不過好似我咁既毒撚，真係唔識做呢d社交達人，都係求個畢業，攞個證書，搵份正路d既工。

不過係呢到我都叫識左兩個兄弟既，一個叫 阿黑，因為佢真係黑到成個非洲土著，雖然係純種香港人，但我都有懷疑，佢係咪老豆老母年輕時犯下既錯。 另一個叫阿邦，阿邦雖然份人好風流，成日flirt女 ，但佢都好重義氣，兄弟有難，上刀山，落油鍋都會幫你手。不過如果有大家共同鍾意既女就另計⋯

讀左幾年毅進，最開心都係識到呢兩個兄弟，不過殘酷既現實要黎啦⋯⋯

「喂，阿狗，阿黑，grad 左都兩個月啦，有無諗住搵咩工？」

「我諗住做救生員，最好就做沙灘啦，睇我陽光膚色就知我啱呢份工啦！」

「屌啦，你想日日番工有得𥄫大波妹昨，睇你個咸濕仔，除左番非洲，都無咩工啱你架啦，阿狗呢？」

「Er.... 做差佬掛，幾好Paid ，又唔洗咩學歷，咁就兩皮野，仲有得排宿舍，唔洗煩買樓。」

我𠴱下就真係諗到呢個答案， 仲記得細細個既時候⋯

作文一定要寫《我的志願》，都唔知係咪d老師無曬貨，老是常出現，咁我又好習慣地會寫想做警察

幾型呀，除暴安良，又有得揸搶，仲會F F 自己大個左會同劉德華，梁朝偉一樣

「喂，阿狗！」

我突然係《無間道》既畫面入面俾阿邦嗌醒左

「諗咩諗到入曬神呀？」

「無野呀。」好彩無俾佢發現我中二病發作，「咁你呢？阿邦，你想做咩，你成績都唔錯架。」

「我呀，做保險佬掛，幾好搵，又可以同人傾下計。」

「屌，第日你咪r我買呀，我無錢架！」阿黑𠴱下驚撚到

「放心啦，第日有咩好野一定關照兄弟既！」

「阿黑，第日阿邦突然約我地食飯就知咩事啦！」

我地三個都笑左，呢次對話之後都隔左大半年⋯

係呢段時間入面，我都不停咁做gym，準備考基本法、CRE，希望可以考到警察

督察就無我份架啦，做個散仔都好啦，咁就兩萬幾，呢段時間入面，我無時無刻都係為左做警察而奮鬥。

阿黑，阿邦佢地都好間唔中會約下食飯，但大家都忙，見面既機會都少左。

咁就prep左兩個月，體能pass，cre 都兩科lv 1 ，基本法都pass啦，去埋final In 啦，咁呢段時間，我都等消息啦，終於有一日⋯